## 1. Для чего используются функции, предоставляемые библиотекой cuRAND?
- Это набор API для генерации случайных числел с помощью вычислительных мощностей видеокарты
> https://docs.nvidia.com/cuda/curand/index.html

## 2. Из каких частей состоит библиотека cuRAND?
- Псевдослучайные последовательности
    -  Генерация битов с помощью генераторов XORWOW и MRG32k3a
    -  Генерация битов с генератором MTGP32
    -  Генерация битов с генератором Philox_4x32_10
    -  Распределения
- Квазислучайные последовательности
- Skip-Ahead
> https://docs.nvidia.com/cuda/curand/index.html

## 3. Какие функции имплементированы в библиотеке cuBLAS?
> https://developer.download.nvidia.com/compute/DevZone/docs/html/CUDALibraries/doc/CUBLAS_Library.pdf
- Chapter 4, стр 20. Функции помощники 
- Chapter 5, стр 26. Функции линейной алгебры первого уровня выполняющие скалярные и векторные операции.
- Chapter 6, стр 40. Функции линейной алгебры второго уровня выполняющие операции над матрицами и векторами.
- Chapter 7, стр 72. Функции линейной алгебры третьего уровня выполняющие операциии над несколькими матрицами.
- Все функции линейной алгебры являются generic функциями, что очень удобно для работы с различными типами данных.  

## 4. Какие подмножества API реализованы в библиотеке cuBLAS? В чём их отличия друг от друга?
- Если я правильно понял, то я уже описал это в 3 вопросе. Единственное что там не указано это поддержка устаревшего API (Chapter 7, стр 93).

## 5. Что представляет собой библиотека Thrust
- Это высокоуровневый интерфейс основанный на стандартной библиотеки шаблонов (STL). Данное API предоставляет набор алгоритмов работы с данными.
> https://docs.nvidia.com/cuda/thrust/index.html